# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# 白夜咲雪, 2022
# 朱仁杰 <johnson19960308@gmail.com>, 2022
# Julien G. <julien.gong@gmail.com>, 2022
# 高垚鑫, 2022
# Fan Xu <xlivevil@aliyun.com>, 2022
# Ander_Index <Ander_Index@outlook.com>, 2023
# tony shen <anthanny@hotmail.com>, 2024
# a b, 2024
# RERBIN MA, 2026
# 
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2024-03-24 17:59+1000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-09-19 15:06+0000\n"
"Last-Translator: RERBIN MA, 2026\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/calibre/teams/19337/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ..\common\common_dialogs.py:84 config.py:334
msgid "Keyboard shortcuts"
msgstr "键盘快捷键"

#: ..\common\common_dialogs.py:112
msgid "Restart calibre now"
msgstr "现在重启 calibre"

#: ..\common\common_dialogs.py:128
msgid "Preferences for:"
msgstr "首选项用于："

#: ..\common\common_dialogs.py:160
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: ..\common\common_dialogs.py:162
msgid "Clear all settings for this plugin"
msgstr "清除此插件的所有设置"

#: ..\common\common_dialogs.py:189
msgid ""
"Are you sure you want to change your settings in this library for this "
"plugin?"
msgstr "是否确实要更改此书库中插件的设置？"

#: ..\common\common_dialogs.py:190 ..\common\common_dialogs.py:210
msgid ""
"Any settings in other libraries or stored in a JSON file in your calibre "
"plugins folder will not be touched."
msgstr "其他库中的任何设置或存储在calibre plugins文件夹中的JSON文件中的任何设置都不会被触动。"

#: ..\common\common_dialogs.py:192 ..\common\common_dialogs.py:212
msgid "You must restart calibre afterwards."
msgstr "您需要稍后重启 calibre"

#: ..\common\common_dialogs.py:200
msgid "Settings changed"
msgstr "设置已修改"

#: ..\common\common_dialogs.py:201
msgid "Settings for this plugin in this library have been changed."
msgstr "此书库中此插件的设置已更改。"

#: ..\common\common_dialogs.py:202 ..\common\common_dialogs.py:223
msgid "Please restart calibre now."
msgstr "现在请重启 calibre"

#: ..\common\common_dialogs.py:209
msgid ""
"Are you sure you want to clear your settings in this library for this "
"plugin?"
msgstr "是否确实要清除此插件库中的设置？"

#: ..\common\common_dialogs.py:221
msgid "Settings deleted"
msgstr "设置已删除"

#: ..\common\common_dialogs.py:222
msgid "All settings for this plugin in this library have been cleared."
msgstr "此插件库中的所有设置都已清除。"

#: ..\common\common_dialogs.py:297
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#: ..\common\common_widgets.py:105
msgid "Undefined"
msgstr "未定义的"

#: ..\common\common_widgets.py:160
msgid "Restart required"
msgstr "需要重启"

#: ..\common\common_widgets.py:161
msgid ""
"Title image not found - you must restart Calibre before using this plugin!"
msgstr "未找到标题图片 - 使用此插件之前必须重新启动 Calibre！"

#: ..\common\common_widgets.py:234
msgid "Create new column"
msgstr "创建新列"

#: action.py:30
msgid "Generate Cover"
msgstr "生成封面"

#: action.py:30
msgid "Generate a customised cover"
msgstr "生成自定义封面"

#: action.py:60
msgid "Cannot generate covers"
msgstr "无法生成封面"

#: action.py:61
msgid "No books selected"
msgstr "没有已选中的书籍"

#: action.py:86
msgid "Corrupted setting: \"%s\" has incorrect internal name of: \"%s\")"
msgstr "设置损坏：\"%s\" 的内部名称有误，应为：\"%s\""

#: action.py:90
msgid "Corrupted Configuration File"
msgstr "配置文件损坏"

#: action.py:91
msgid ""
"<p>Your configuration file was corrupted (see Details).</p>)<p>Please report"
" your exact recent actions which led to this on the MobileRead forum thread "
"for this plugin so it can be fixed.</p><p>The configuration has been fixed "
"automatically.</p>"
msgstr ""
"<p>您的配置文件已损坏（见“详细信息”）。</p><p>请在该插件的 MobileRead "
"论坛主题帖中报告导致此问题的具体操作步骤，以便我们进行修复。</p><p>配置已自动修复。</p>"

#: action.py:137 action.py:147
msgid "Cannot generate cover"
msgstr "无法生成封面"

#: action.py:138
msgid "Missing metadata passed for book to generate cover"
msgstr "缺少生成封面所需的书籍元数据"

#: action.py:148
msgid "No cover settings exist named: \"%s\""
msgstr "不存在名为\"%s\"的封面设置配置"

#: config.py:320
msgid "After generating cover:"
msgstr "封面生成后："

#: config.py:329
msgid "Update column:"
msgstr "更新列："

#: config.py:330
msgid "Update value:"
msgstr "更新值："

#: config.py:335
msgid "Edit the keyboard shortcuts associated with this plugin"
msgstr "编辑与此插件关联的键盘快捷键"

#: config.py:339
msgid "View library preferences"
msgstr "查看书库首选项"

#: config.py:340
msgid "View data stored in the library database for this plugin"
msgstr "查看存储在书库数据库中的此插件的数据"

#: config.py:344 dialogs.py:1420
msgid "&Help"
msgstr "帮助 (&H)"

#: dialogs.py:94 dialogs.py:165
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: dialogs.py:95
msgid "Generating %d covers"
msgstr "正在生成%d个封面"

#: dialogs.py:109
msgid "Generating: "
msgstr "正在生成："

#: dialogs.py:127 dialogs.py:150
msgid "Unsaved Changes"
msgstr "未保存的更改"

#: dialogs.py:131 dialogs.py:154
msgid "You have unsaved changes to the <b>%s</b> setting.<br>"
msgstr "您对<b>%s</b>设置进行了未保存的更改。<br>"

#: dialogs.py:132 dialogs.py:155
msgid "What do you want to do?"
msgstr "您希望执行什么操作？"

#: dialogs.py:135
msgid "Discard Changes"
msgstr "放弃更改"

#: dialogs.py:136
msgid "Revert unsaved changes"
msgstr "撤销未保存的更改"

#: dialogs.py:138
msgid "Save Changes"
msgstr "保存更改"

#: dialogs.py:139
msgid "Overwrite current profile with these changes"
msgstr "用当前更改覆盖现有配置文件"

#: dialogs.py:158
msgid "Generate && Save"
msgstr "生成并保存"

#: dialogs.py:159
msgid "Generate cover using these settings and save for future usage"
msgstr "使用当前设置生成封面并保存供后续使用"

#: dialogs.py:161
msgid "Generate && Revert"
msgstr "生成并恢复原设置"

#: dialogs.py:162
msgid "Generate cover using these settings then discard them"
msgstr "使用当前设置生成封面后丢弃该设置"

#: dialogs.py:166
msgid "Cancel action"
msgstr "取消操作"

#: dialogs.py:450 dialogs.py:528
msgid "Saved Settings:"
msgstr "已保存的设置："

#: dialogs.py:460
msgid "Autosave settings"
msgstr "自动保存设置"

#: dialogs.py:461
msgid ""
"Do not prompt to save changes to a setting. Always save when\n"
"switching to another setting, clicking OK or using Import/Export."
msgstr "不再提示保存设置更改。在切换至其他设置、点击“确定”或使用导入/导出功能时，将自动保存所有更改。"

#: dialogs.py:468
msgid "Add setting"
msgstr "添加设置"

#: dialogs.py:473
msgid "Rename setting"
msgstr "重命名设置"

#: dialogs.py:479 dialogs.py:667
msgid "Import setting"
msgstr "导入设置"

#: dialogs.py:484
msgid "Export setting"
msgstr "导出设置"

#: dialogs.py:490
msgid "Delete setting from this list"
msgstr "从列表中删除此设置"

#: dialogs.py:498
msgid "Select Image:"
msgstr "选择图片："

#: dialogs.py:509
msgid "Add image to this list"
msgstr "添加图片到此列表"

#: dialogs.py:514
msgid "Rename image"
msgstr "重命名图片"

#: dialogs.py:519
msgid "Remove image from this list"
msgstr "从列表中移除此图片"

#: dialogs.py:530
msgid "Saved Settings: (*unsaved changes)"
msgstr "已保存的设置：(*未保存的更改)"

#: dialogs.py:561
msgid "Add new setting"
msgstr "添加新设置"

#: dialogs.py:584
msgid "Cannot add"
msgstr "无法添加"

#: dialogs.py:585
msgid "The name you specified is not unique"
msgstr "您指定的名称不是唯一的"

#: dialogs.py:594 dialogs.py:837
msgid "Cannot remove"
msgstr "无法移除"

#: dialogs.py:595
msgid "You cannot remove the default setting"
msgstr "无法移除默认设置"

#: dialogs.py:596 dialogs.py:840 dialogs.py:1495 dialogs.py:1514
msgid "Are you sure?"
msgstr "你确认吗？"

#: dialogs.py:597
msgid "Are you sure you want to remove the '%s' setting?"
msgstr "确定要移除“%s”设置吗？"

#: dialogs.py:610 dialogs.py:787 dialogs.py:813
msgid "Cannot rename"
msgstr "无法重命名"

#: dialogs.py:611
msgid "You cannot rename the default setting"
msgstr "无法重命名默认设置"

#: dialogs.py:612 dialogs.py:613
msgid "New setting name:"
msgstr "新设置名称："

#: dialogs.py:621
msgid "Setting exists"
msgstr "设置已存在"

#: dialogs.py:622
msgid "A saved setting already exists with this name."
msgstr "存在同名的已保存设置。"

#: dialogs.py:647
msgid "Import Failed"
msgstr "导入失败"

#: dialogs.py:648
msgid "This is not a valid Generate Cover export archive"
msgstr "这不是有效的生成封面导出存档"

#: dialogs.py:686
msgid "Cannot import"
msgstr "无法导入"

#: dialogs.py:687 dialogs.py:879
msgid "Failed to copy image"
msgstr "图片复制失败"

#: dialogs.py:745
msgid "Export completed"
msgstr "导出完成"

#: dialogs.py:746
msgid "Cover setting exported to<br>%s"
msgstr "封面设置已导出至<br>%s"

#: dialogs.py:754
msgid "Select setting file(s) to import"
msgstr "选择要导入的设置文件"

#: dialogs.py:755 dialogs.py:761
msgid "GC Files"
msgstr "生成封面文件"

#: dialogs.py:761
msgid "Save setting as"
msgstr "将设置另存为"

#: dialogs.py:788
msgid "You cannot rename this image"
msgstr "无法重命名此图片"

#: dialogs.py:790 dialogs.py:791
msgid "New image name:"
msgstr "新图片名称："

#: dialogs.py:808
msgid "File exists"
msgstr "文件已存在"

#: dialogs.py:809
msgid "An image already exists with this name."
msgstr "已存在同名图片文件。"

#: dialogs.py:814
msgid "Failed to rename image"
msgstr "图片重命名失败"

#: dialogs.py:823
msgid "Add cover images"
msgstr "添加封面图片"

#: dialogs.py:838
msgid "You cannot remove this image"
msgstr "无法移除此图片"

#: dialogs.py:841
msgid "Are you sure you want to delete the image: %s"
msgstr "确定要删除图片“%s”吗？"

#: dialogs.py:852 dialogs.py:910
msgid "Cannot write"
msgstr "无法写入"

#: dialogs.py:853
msgid "You do not have permission to delete the file"
msgstr "您没有删除该文件的权限"

#: dialogs.py:866
msgid "Cannot read"
msgstr "无法读取"

#: dialogs.py:867
msgid "You do not have permission to read the file."
msgstr "您没有读取该文件的权限"

#: dialogs.py:878
msgid "Cannot copy"
msgstr "无法复制"

#: dialogs.py:892
msgid "Overwrite existing"
msgstr "覆盖现有文件"

#: dialogs.py:893
msgid ""
"An image file already exists with this name. Do you want to overwrite it?"
msgstr "已存在同名图片文件。是否覆盖现有文件？"

#: dialogs.py:896
msgid "Enter image name"
msgstr "输入图片名称"

#: dialogs.py:897
msgid "Enter a unique name for this image:"
msgstr "请为此图片输入唯一名称："

#: dialogs.py:911
msgid "You do not have permission to overwrite the file"
msgstr "您没有覆盖该文件的权限"

#: dialogs.py:947
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: dialogs.py:948
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: dialogs.py:949
msgid "Series"
msgstr "丛书"

#: dialogs.py:950
msgid "Custom"
msgstr "自定义"

#: dialogs.py:953
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: dialogs.py:954
msgid "Border"
msgstr "边框"

#: dialogs.py:955
msgid "Fill"
msgstr "填充"

#: dialogs.py:956
msgid "Stroke"
msgstr "描边"

#: dialogs.py:969
msgid "Fonts:"
msgstr "字体："

#: dialogs.py:978
msgid ""
"Select a font and specify a size in pixels.\n"
"If font set to 'Default', uses the tweak value from\n"
"'generate_cover_title_font' if present."
msgstr ""
"选择一种字体并指定大小。 \n"
"如果字体设置为“默认”，\n"
"将优先使用微调参数“generate_cover_title_font”（如果存在）。"

#: dialogs.py:996
msgid "Use the same font family for all text"
msgstr "对所有文本使用相同字体族"

#: dialogs.py:997
msgid ""
"When checked, the same font family is used for all text content on the cover"
msgstr "勾选此项后，封面上的所有文本内容将使用相同的字体族"

#: dialogs.py:1004
msgid "Auto-reduce font size to fit on one line"
msgstr "自动缩小字号以适应单行显示"

#: dialogs.py:1005
msgid ""
"When checked, the font size will be used as a maximum size.\n"
"A reduced size will be used where needed to fit text on one line."
msgstr ""
"选后，所选字号将作为最大字号限制。 \n"
"程序会在必要时缩小字号，以确保文字能在一行内显示。"

#: dialogs.py:1011
msgid "Colors:"
msgstr "颜色："

#: dialogs.py:1027
msgid "Reset %s color"
msgstr "重置 %s 颜色"

#: dialogs.py:1032
msgid "Select a %s color"
msgstr "选择 %s 颜色"

#: dialogs.py:1040
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: dialogs.py:1041
msgid "When checked, stroke color is drawn around text"
msgstr "勾选后，将在文本周围绘制描边颜色"

#: dialogs.py:1053
msgid "Left aligned"
msgstr "左对齐"

#: dialogs.py:1055
msgid "Centered"
msgstr "居中对齐"

#: dialogs.py:1057
msgid "Right aligned"
msgstr "右对齐"

#: dialogs.py:1128
msgid "Size:"
msgstr "尺寸："

#: dialogs.py:1132
msgid "Cover width:"
msgstr "封面宽度："

#: dialogs.py:1133
msgid "The width in pixels of the output .jpg file"
msgstr "输出的.jpg文件的像素宽度"

#: dialogs.py:1139
msgid "Cover height:"
msgstr "封面高度："

#: dialogs.py:1140
msgid "The height in pixels of the output .jpg file"
msgstr "输出的.jpg文件的像素高度"

#: dialogs.py:1146
msgid "Stretch image to use as cover background"
msgstr "拉伸图片以用作封面背景"

#: dialogs.py:1147
msgid ""
"Check this to overlay text on the image background.\n"
"Uncheck this to place text around the image."
msgstr "勾选此项将文字覆盖在背景图片之上。 取消勾选则将文字排列在图片周围。"

#: dialogs.py:1151
msgid "Resize cover dimensions to match background image"
msgstr "调整封面尺寸以匹配背景图片"

#: dialogs.py:1152
msgid ""
"Check this to automatically resize the cover based on\n"
"the dimensions of the currently chosen background image"
msgstr "勾选此项将根据当前选择的背景图片尺寸自动调整封面大小"

#: dialogs.py:1156
msgid "Resize image to scale up if smaller than available area"
msgstr "若图片尺寸小于可用区域，则自动放大图片以填满该区域"

#: dialogs.py:1157
msgid ""
"Check this to automatically resize the cover image to fit the\n"
"the maximum area available if it is too small"
msgstr "勾选此项后，若封面图片尺寸过小，将自动调整其大小以填满最大可用区域"

#: dialogs.py:1163
msgid "Margins:"
msgstr "边距："

#: dialogs.py:1168
msgid "Top margin:"
msgstr "上边距："

#: dialogs.py:1169
msgid ""
"The margin in pixels from the top of the cover\n"
"to the first content"
msgstr "从封面顶部到第一个内容的边距（像素）"

#: dialogs.py:1177
msgid "Bottom margin:"
msgstr "下边距："

#: dialogs.py:1178
msgid ""
"The margin in pixels from the bottom of the cover\n"
"to the last content"
msgstr "从封面底部到最后一个内容的边距（像素）"

#: dialogs.py:1186
msgid "Left margin:"
msgstr "左边距："

#: dialogs.py:1187
msgid ""
"The minimum margin in pixels from the left of the cover\n"
"to the text content"
msgstr "从封面左侧到文本内容的最小边距（像素）"

#: dialogs.py:1195
msgid "Right margin:"
msgstr "右边距："

#: dialogs.py:1196
msgid ""
"The minimum margin in pixels from the right of the cover\n"
"to the text content"
msgstr "从封面右侧到文本内容的最小边距（像素）"

#: dialogs.py:1204
msgid "Text padding:"
msgstr "文字边距："

#: dialogs.py:1205
msgid "The spacing in pixels between successive lines of text"
msgstr "文本行间距（像素）"

#: dialogs.py:1212
msgid "Image padding:"
msgstr "图片边距："

#: dialogs.py:1213
msgid ""
"The spacing in pixels between the image and text\n"
"placed above and below it"
msgstr "图片与上下文本之间的间距（像素）"

#: dialogs.py:1223
msgid "Border Widths:"
msgstr "边框宽度："

#: dialogs.py:1227
msgid "Cover border:"
msgstr "封面边框："

#: dialogs.py:1228
msgid ""
"The width in pixels of a border around the edge\n"
"of the cover. Specify 0 for no border"
msgstr "封面边框的像素宽度。设置为 0 则不显示边框。"

#: dialogs.py:1235
msgid "Image border:"
msgstr "图片边框："

#: dialogs.py:1236
msgid ""
"The width in pixels of a border around the edge\n"
"of the image. Specify 0 for no border"
msgstr "图片边框的像素宽度。设置为 0 则无边框。"

#: dialogs.py:1275
msgid "Field Order:"
msgstr "字段顺序："

#: dialogs.py:1276
msgid ""
"Alter the order of items on the cover and\n"
"whether they are displayed using the checkbox"
msgstr "通过复选框调整封面项目的排列顺序，并设置其是否显示。"

#: dialogs.py:1290
msgid "Move field up"
msgstr "上移字段"

#: dialogs.py:1297
msgid "Move field down"
msgstr "下移字段"

#: dialogs.py:1303
msgid "Other Options:"
msgstr "其他选项："

#: dialogs.py:1307
msgid "Custom text:"
msgstr "自定义文字："

#: dialogs.py:1317
msgid "Swap author LN,FN to FN LN"
msgstr "将作者姓名从“姓, 名”转换为“名 姓”"

#: dialogs.py:1318
msgid ""
"Use this option if your authors are stored as LN, FN\n"
"but you prefer to see FN LN on the book cover"
msgstr "如果您的作者姓名按“姓, 名”格式存储，但您希望在封面上显示为“名 姓”，请勾选此选项。"

#: dialogs.py:1322
msgid "Series text:"
msgstr "丛书文字："

#: dialogs.py:1323
msgid ""
"Change the way series information is displayed.\n"
"Useful for non-English languages!"
msgstr ""
"更改丛书信息的显示方式。\n"
"对非英语非常有用！"

#: dialogs.py:1331
msgid "Metadata: (*not saved)"
msgstr "元数据：(*未保存)"

#: dialogs.py:1332
msgid ""
"Optionally override the text in these fields for this book.\n"
"These are not saved as part of the settings profile.\n"
"This functionality is disabled if multiple books are selected."
msgstr ""
"您可以选择性地覆盖此书的相关字段文本。\n"
"这些更改不会保存到设置配置（Profile）中。\n"
"若同时选择了多本书，此功能将被禁用。"

#: dialogs.py:1338
msgid "Title:"
msgstr "标题："

#: dialogs.py:1341
msgid "Author:"
msgstr "作者："

#: dialogs.py:1344
msgid "Series:"
msgstr "丛书:"

#: dialogs.py:1374
msgid "Cover Options"
msgstr "封面选项"

#: dialogs.py:1377
msgid "Generate Custom Cover"
msgstr "生成自定义封面"

#: dialogs.py:1398
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: dialogs.py:1399
msgid "Fonts"
msgstr "字体"

#: dialogs.py:1400
msgid "Dimensions"
msgstr "尺寸"

#: dialogs.py:1401
msgid "Contents"
msgstr "内容"

#: dialogs.py:1411
msgid " Revert "
msgstr "还原"

#: dialogs.py:1412
msgid "Revert to your previous saved setting values"
msgstr "还原为您此前保存的设置值"

#: dialogs.py:1414
msgid " Save "
msgstr "保存"

#: dialogs.py:1415
msgid "Overwrite your current saved setting"
msgstr "覆盖当前已保存的设置"

#: dialogs.py:1417
msgid " Customize... "
msgstr "自定义..."

#: dialogs.py:1418
msgid "Set general options for this plugin"
msgstr "设置此插件的常规选项"

#: dialogs.py:1496
msgid "Revert to your previously saved values for '%s'?"
msgstr "是否将“%s”还原为您此前保存的数值？"

#: dialogs.py:1515
msgid "Overwrite the '%s' setting with the current values?"
msgstr "是否使用当前数值覆盖“%s”设置？"
